Цель работы:
приобрести базовые навыки работы с файловой системой в Java.

\paragraph{Задание 1} \hspace{0pt}

Напишите программу, выполняющую чтение текстовых данных из файла и их последующую обработку.

Вариант 5.
Напишите программу, которая cчитывает текст и печатает таблицу,
показывающую, сколько раз в этом тексте встречаются однобуквенные слова,
двухбуквенные слова, трехбуквенные слова и т. д.

\lstinputlisting[language=java]
{../src/task1_option5/src/com/example/Main.java}

\lstinputlisting[language=Make]
{../src/task1_option5/Makefile}

\lstinputlisting[]
{../src/task1_option5/lorem100.html.txt}

\begin{lstlisting}[language=Terminal]
make
\end{lstlisting}

\lstinputlisting[]
{../src/task1_option5/Out.txt}

\paragraph{Задание 2} \hspace{0pt}

Написать консольную утилиту, обрабатывающую ввод пользователя и дополнительные ключи.
Проект упаковать в jar-файл, написать bat-файл для запуска.

Вариант 5.
Утилита cp осуществляет копирование файла из одного каталога в другой.
Исходный файл остаётся неизменным, имя созданного файла может быть таким же,
как у исходного, или измениться.

Формат использования: cp [-f][-i][-n] исходный\_файл целевой\_файл

(-f) Разрешает удаление целевого файла, в который производится копирование,
если он не может быть открыт для записи.

(-i) Утилита будет запрашивать, следует ли перезаписывать конечный файл,
имя которого совпадает с именем исходного.
Для того, чтобы перезаписать файл, следует ввести y или его эквивалент.
Ввод любого другого символа приведёт к отмене перезаписи данного файла.

(-n) Не перезаписывать существующий файл (отменяет предыдущий параметр -i).

Пример использования: cp -fn src.txt dest.txt

Копирует содержимое из src.txt в dest.txt с ключами -f и -n.

\lstinputlisting[language=java]
{../src/task2_option5/src/com/example/Main.java}

\lstinputlisting[language=Make]
{../src/task2_option5/Makefile}

\lstinputlisting[]
{../src/task2_option5/lorem100.html.txt}

\begin{lstlisting}[language=Terminal]
make
\end{lstlisting}

\lstinputlisting[]
{../src/task2_option5/Out.txt}
